話說我踢爆左個濾水器騙局

事源係咁既，有個巴打搵我，話有個朋友有隻濾水器係順勢療法公司出既，好堅秋。咁呢個既巴打本身裝左有NSF認證既濾水器，又冇理由轉架，所以就問我到底隻濾水器咩來頭。

似乎吹到好勁，仲要係英國道爾頓授權生產，聲稱勁過道爾頓好多。一聽到呢度，大概都知呢個朋友係比人洗左腦了。
於是拎多張傳單睇

一睇不得了，成份傳單錯漏百出。其實原本都可以唔理佢，但佢有三件事令我要查落去。

1.NSF網站內冇呢個濾水器既認證，點解會話自己有認證?
2.佢個樣好淘寶FEEL
3.聲稱同道爾頓有合作關係，但我就唔信啦

跟住做既就係逐點踢爆。
1.呢個人聲稱呢隻濾水器有唔同既機構去測試同出報告，但就偏偏冇NSF既報告。佢話係因為要多元化D，同埋傳單入面係用香港標準及檢定中心STC出，係最強既認證。
WELL，STC係咪檢測最強?同STC有過關係既巴打都知喇(或者我咁講你都會明)

2.我用圖答你

3.亦都係最重要既一點。因為呢間順勢療治公司聲稱係由道爾頓幫佢整濾芯。所以可以解答哂所有NSF認證，效能，設計等等既問題(雖然都唔可以Claim自己有NSF認證，但起碼係用英國濾芯)

最把火既係呢條友講：
1）間廠係doulton，你點會查living架？

2）你識英文嘛，要證明係doulton，就睇Doulton 的證明信啦：

唔信？你咪send信問下doulton，記得係問英文總廠，唔係中文代理商喎😉

於是我先問香港道爾頓：

果然幫唔到手。

可能一直都冇人真係咁無聊寫MAIL去英國問真假，所以一直都可以橫行咁多年。但SOR，我就係咁無聊。所以我又真係寫去英國問。
sorry for my english

We are not familiar with this company.
We are not familiar with this company.
We are not familiar with this company.

完！

總係會有傻仔中伏

雪巴

Off topic
我老婆3皮野買左個負電位床塾
嬲L到我，仲要係親戚sell
我講到明以後咪L比我見到佢

勁,可惜信得順勢療法既人唔會理會照信

睇到d屋村窮撚换晒喉仲日日拎個膠樽落樓拎水
睇到自己條命咁值錢 60幾歲住公屋個仔女先讀緊小學
依d老野最易中

好波

好中POINT

我想問RO水機係真有用定假

理論上有
但細菌病毒可由出水口進入

咁呢個一定，但係部機係咪真係清到野

樓小心俾人告你，收到風

巴打好波

佢地叫你查喎

商品說明例係咪告得？

Yes. 報海關，報埋蘋果，等睇新聞。

留名睇表演

如果係我，我會問咁點解我唔直接買道爾頓

樓主咁得閒做左咁多野，就係唔報海關，咩玩法？

有咩好告，我話佢有NSF認證又唔拎黎用，又冇話STC廢喎
冇拎認證又落NSF LOGO，拎埋張英國授權書問英國都話冇呢回事。仲想告我？

係間公司有人睇到呢個post
可能揾樓

個個唔睇回應

小心啦，非打手，有人已經睇到你個

用得中文字多數係支那出, 仲旨意佢濾水, 唔中毒已經偷笑

我又唔怕呀，又冇作大，樣樣都查證過先講
NSF又真係查唔到喎，道頓英國都話冇關係。你鐘意用STC你既事啦

張Fairey industrial ceramics limited 既信有D問題喎
人地Paul Hipkiss個簽名同信入面有出入

一係樓主試下SEND去畀當時人phipkiss@mantectc.com
但我check record Paul Hipkiss好似無再喺FICL到做

真係要推上報

推上報呃人公司死全家

滴惜仔wallpaper

平啲嘅有Cleansui,貴啲有Doulton, 3M...
點解會走去買啲唔知乜鳩牌子㗎..

雖然話上面封信同呢封相隔4年
但我所知好少高層D簽名會轉簽法

用得我司呢d term已經

巴打好有心 連登少有既認真post 仲搵哂reference 去prove

所以點解會想告我。

好似當時鑽石能量水咁之嘛.

當年邊個賣? 肥媽

巴打好波 正皮支持

正評支持!

香港人做生意：淘寶垃圾mark up個價錢黎賣

不愧係轉口港

邊個叫大家上大灣區食生鯇魚片？
又係肥媽條共狗

爸打會唔會報海關or東張西望

其實濾水器本來就唔係一樣好野

又唔係既
家陣用緊3M幾好
起碼飲落無晒D鐵味

樓主跟進落去好啲
英國個邊可能低級職員，要多啲資料先問到上邊

好多記者捕住連登搵料, 應該好快上報

香港道頓，司佢老母

其實我就唔係好明有咩好驚, 最多咪上COURT 攤晒D 野出黎睇PROOF
告, 最多都係驚浪費時間「明天要返工不了」,
如果失左業真係大把時間睇PROOF.

如果真係發現係真野咁點? 「哎呀SORRY豬囉」

係咪傳銷嘢嚟？

清就緊係清到
好多大型濾水廠都係用RO
但係小型濾水器好多都係假RO
RO要好Q大力推D水穿過個過濾器
所以要用電同出水量比較少

有用
不過前提係塊RO膜係大廠野
例如DOW或者GE
其他都係垃圾

我司

做lab既都知 有生意就來者不拒
用STC 大多數都係因為要投政府標姐

我司同本公司，係完全唔同嘅事

80->277好波

想知STC係咩事點解係有問題嘅

淘寶一set六支唔同類型濾沁
198咋

應該唔洗幾耐就可以喺hk01見到單野

btw屌你老母hk01

推

話說呢啲po 01一定抄

實際唔知，都係聽番其他朋友同STC一齊做野既事。

市面上有邊隻係用DOW GE呢

一睇到順勢療法已經知係騙案

識得個讀大學既 入咗啲傳銷sell吸塵機成兩萬蚊一部
話入面有水可以阻隔微塵 點點點唔同咖

之後我上網查其實都唔係啲新技術 同埋正價最多都係幾千蚊部

唔用本公司都可以用敝公司。有咩情況要用我司？

我諗緊。因為最主要兩點。
1.如果真係冇拎到NSF認證，咁就唔好貼個NSF LOGO出黎講到有。
2.聲稱同道爾頓有合作關係，但英國果邊講明冇。

其他產品好壞我唔理你，姜太公釣魚也。但呢兩點有跟據喎。

有朋友最近買咗部成3萬蚊嘅還原水機
巴打可唔可以幫手查下真偽

點解你個 換 字咁奇怪

lm 傳銷狗 始終都有 好似小強 蠟撻野一樣 清極都仲響到
啲雞貨唔變 手法照舊

巴打做得好💪🏻

留名

冰山一角 巴打好波,多D爆呢類野

個位巴打比左負皮

呢個另一個故事黎。因為未必存在冒用標籤之類問題，只係功能成疑。呢個要D讀化學既巴打合作先做到。

我幾年已經bookmark左你個鑽石水post

呢啲濾水器需唔需要有水紙？

巴打又發功

STC 中型lab 純粹因為之前係政府既先生存到 依家仲係食緊政府條水
同其他lab一樣有錢就做到你滿意為只
結果就你懂的

恐嚇？

我諗起之前有個po 有個巴打(定個巴打係樓主你?)
教人點揀濾水器 同埋淘寶啲濕尻濾水器全部同一個廠出

其實順勢療法信唔信得過？
我老母信到十足 好撚煩
同老豆每日都要食幾種藥 要跟足程序次序時間去食
間唔中話西醫唔可信
比好多錢買藥買療劑買埋佢啲牙膏洗頭水

推上報
睇到咩話間公司要告樓主，笑鳩死人咩，咁快淆晒底，自己呃鳩人在先仲想告人？

見到佢上哂腦咁都唔知講咩好
俾埋啲新聞睇都唔信，仲話糖尿病人飲完好番

憑實證做事，什麼也不必怕

多謝

佢係咪話有同道爾頓既文件?
道爾頓又叫你提供文件，不如SEND埋過去俾道爾頓睇下有咩答覆。

做得好

果封證書係EMAIL入面比左道頓喇。不過英國果處理香港既事，我就真係唔知了

俾人洗咗腦嘅人永遠唔會覺得自己錯

好明顯間公司有人睇到呢個post
想靠嚇令樓主收手

pseudoscience
我祈禱可能仲有效

正經買個道爾頓其實唔係貴 好心啦

澳洲國家健康及藥物研究委員會（英語：National Health and Medical Research Council）、英國下議院科學與技術委員會（英語：Science and Technology Select Committee）以及瑞士聯邦健康辦公室（英語：Federal Department of Home Affairs#Federal Office of Public Health）均從各自評判中概括出，順勢療法並無效用，建議政府停止再對其提供任何預算。

科學界早已否定

香港有賣=香港有註冊 道爾頓會處理架喇

屌你老母你老母生舊叉燒好過生你
你條撚樣咁都講得出
你所謂嘅「低級」職員基本都check到自己間公司有無授權出/賣邊啲product啦
傻鳩

咁撚弱智嘅嘢到2019都有人信omg

我老母係一田買好平果d應該都勁過呢d幾皮野

以前我比人sell過呢個，差d中招
個fd提我睇個所謂NSF認證，NSF42純粹係口感認證....
以前佢地有website，近排唔知係咪收左皮

人地關心下樓主..叫佢搵多D supporting
一堆粗口屌埋黎
同D廢老有咩分別

Ching好波

果陣時 見d餐廳 用鑽石能量水
直接倒水比客人 加兩片檸檬消味
已經知道on99

係咪富X健?

納米銀可以殺菌

買濾得勁就買ro 濾水

不過會浪費水

見到"我司"就知係垃圾支那人公司
香港睇慣本公司

咪on9

佢地同自然療法都話自己成日比西醫打壓

順勢療法害死唔少人

買大路野3M都好過佢啦

支持樓主
個濾水器 係堅未當賣廣告
流四就收收皮

Rainbow

撐樓主

樓主連肥媽推薦電視賣晒廣告的鑽石能量水都踩，就知樓主唔知識野

不如爆埋espring

哦呢部冇野既，係貴姐

靚歌靚衫靚早餐

驚閪佢 賊喊捉賊

支那人嘅情況
係受佢地荼毒先會連個公字都省略埋

你都係傻鳩嚟㗎喎
佢係質疑緊樓豬 credibility
佢意思即係： 唓，揾埋啲「低級」 答，唔知可唔可信

人地「低級」 職員都代表緊佢間公司呀，你估佢會唔會一知半解咁答個客？會唔會未搞清楚就答個客？
樓豬依樣指控幾實好撚嚴重，成個公司個朵都可能比間假嘢搞臭你覺得佢口中嘅「低級」職員唔會查好先答？

屌佢有point就唔同廢老啦，廢老係無point嘛

Lm睇01班生仔冇屎忽全家生性病嘅含家產抄post

清好波

身邊有個唔熟既中學同學去左做賣水機
每賣一部就同一個客影相放上facebook
仲話多謝team leader 睇住佢
即刻del friend

DOW因為料靚但太貴，所以主要係OEM
GE有出消費市場
3m就上面两隻都有用，不過都係用GE多

中國人cap 水

用everpure得啦，性價比最高，3M果d兩千銀得2000公升

如果你係做官，就可以用我司

佢哋可能 覺得 道爾頓個樣唔靚, 係都要 比貴啲 錢, 買一個 貼咗 深藍色貼紙 既濾水器, 先覺得 型 同埋有料到.

大前提係: 如果呢個真係道頓出品 而不是淘寶貨 嘅話.

濾水器只信MMM

LM

我支持樓主 呢D真係要搞搞

有無人聽過Amway水機？有個auntie成日叫我上去聽 唔知點令到auntie唔好中伏

lm

果部功能正常，係貴姐

prolife玉石床
遠紅外線

支持樓主繼續推

樓主聯絡應該係最前線sales
sales 除左話唔識依間公司之外，都有叫樓主俾多啲資料等佢跟進
絕對支持樓主踢爆
只不過提醒小心求證再深入啲，唔好俾位人地入

屌
估唔到真係有人同我一樣會send email去原廠問真假（成日比屋企人屌柒我麻撚煩）
巴打呢種精神唔係人人有

Ching ho ball

Ho ball

咁就完？
有冇俾further information人地查落去？

周街都有呢啲騙局

呢條懵撚想恐嚇你唔好搞佢啲產品 淆晒底 低質到

樓主報左海關未

樓主公司係賣緊正版Doulton ?

唔關事，我係水喉佬

順勢療法個theory係一d野對你有害，稀釋下佢定時食，食夠一段時間你就對果樣野免疫。

Say 同你講鉛會引致神經疾病，你定時食稀釋左嘅鉛就會免疫，你覺得make 唔make sense?

所以有D人真係蠢得交關
唔識英文既記唔到D歐美公司無話可說
3M 咁上口易記係人都識既已經係信心保證
假設個買家咩都唔識
睇個價錢差唔遠直接官方買3M
夠晒啦

支持多啲樓主呢啲人

飲還原水算啦

傳銷狗死全家

STC

連狗驚過你 有咩咦郁會刪post㗎喇

巴打 可唔可以幫幫手睇下依個有冇用

去勢就識，咩叫順勢，btw你問香港個代理時佢答我司唔係本公司，姐係支那底啦肯定，得支那底先用我司

G持

推呀

btw 有咩濾水器推介

Amway 屋企用咗好多年好抵用

支持巴打！
呢間垃圾順勢療法真係害死人

聽到濾水器就知係傳銷啦

NSF class 1雞過NSF 42 53好多
好易就pass到 但要去到53先有濾鉛標準之類
佢打得個LOGO出黎 應該有拿到class 1既
要查NSF網係查濾芯名先查到

有無巴打可以查下rainbow 3萬買部又大又嘈既吸塵機真on鳩

我識人賣緊。work係work既，但完全唔值呢個價。係完全唔值。

屌呢部嘢
我老母都有買 個陣叫埋條友上屋企講解

p.s 我係上面話老母係順勢fans條友

Legal team 係時候做野

又大又嘈又要換烏糟水 仲要推薦埋朋友電話 層壓式推銷

真。果時冇啦啦有人打黎話咩咩先生幫你預約左咩咩清潔體驗。
我心諗WTF

出現了

我屋企都有呢部野
用左3年幾 之後有個乜鳩還完水 定改d水 ph值既濾光器sale上來sell佢部2萬幾既濾水器
之後佢拎左成堆測試水測既野上來比較佢果部濾水同我果部既濾水有幾巴閉咁

之後2皮幾果部野除左識變酸鹼值之外 其他測試我用緊果部都完全一樣 之後個sale勁無引咁走左

想問下濾水器勁唔勁點分

利申 部濾水屋企人買

師兄好波 呢間野簡直係垃圾

屋企有部舊amway擺左係度, 諗緊買唔買新濾心好定係買過第二隻

消失了,

大大隻字寫住英國製造, 一舉報海關上門, 佢哋 應該驚到瀨屎.

要搵佢哋自己嘅產品 去順勢止屙先得.

我老母都係
屌 睇少陣都唔得啲無知婦孺成日唔用腦

香港不愧係世界一級詐騙之都

make sense喎，水務署署長都係咁叫人飲水喉水，飲足一世就無事

比人洗哂腦啦 d師奶最易中伏

雪巴好撚勁

推上報

報海關就快 分弟鐘銷毀緊d證據

間公司應該笠緊水唔排除官網樓上鋪全線摺埋

有筆直咪換囉，效能唔係差架，只係貴

原來樓主做緊呢行

咁係打壓呀，不過係好事黎
打到啲pseudoscience 收皮

終於有人講呢間公司, 俾佢地呃埋呃埋應該接近5,6皮
睇住佢地愈搵愈多, 由油麻地舊細舖到宜家太子成層, 每年去伊館做show同每隔幾個月開個talk引更多人中伏

佢地最鍾意呃啲患咗中西醫都好難醫嘅病人, 例如濕疹, 自閉症, cancer, 因為呢啲人見中西醫都醫唔好自己未去試下所謂順勢療法, 然後就不斷俾d"成功例子"洗你腦, 仲話英女皇都用...總知就洗你腦

我就係例子, 嚴重濕疹走去試, 試咗2年覺得唔對路走咗, 佢d乜撚嘢product都買過, 諗起都on9

我係水喉佬

原來間野咁大，佢地通常賣咩去搵錢既？

可你老母閪咩 告未呀屌你老母

然後醫唔好一定話係你冇聽佢講戒呢樣個樣 然後淨係識叫你狂買產品 總之好返係佢功勞 唔好係你自己做唔好

主要賣膠性銀, camu camu , 阿麻仔油, 睇佢嘅病人大約每2-3星期就食一包, 你話好唔好搵
仲未計佢賣嘅沖涼液, 牙膏, 濾水器, 唇膏, 療劑

嘩真係食水好深喎，咁樣一包野幾舊水

exact7ly, 佢地乜撚嘢都要人戒, 咖啡小麥奶紅肉辣嘢, 仲話最好食齋
仲要食齋都要戒小麥, 麵又係小麥, 包又係, 根本好難避
唔通每餐食白飯

Lm

呢間野真係好垃圾 我都識朋友好沉迷
好返功就佢領 好唔返就係你無意志無跟足佢地建議所以先好唔返
我朋友係cancer 最後過左身 呢間野真係害人不淺

哇屌你老母我知呢間啊

有無ching順便踢爆下科治保健呢間賣電療野既騙局
賣成5皮野一張

根本好貴 你如果有唔舒服 當你腸胃炎 都要幾包膠性銀啦 又唔平一包

真係咁大獲

係呀 乜都要戒架 咁先多籍口比佢話做咩醫你唔好呀麻

Me too 我都有朋友比呢間野害死呀

Amway?

唔好射錯人，AMWAY係貴過頭姐，有用既

害死嘅主要原因係佢唔俾病人食西藥, 要一個cancer嘅人唔食藥改為食佢地d療劑, 真係害人不淺

仲要另一個大問題係呀豬呀狗都可以做醫師, 只要讀完佢地嘅course就得, 認真講句, 醫緊你嗰個人可能只係中學畢業, 大學都冇讀過, 你話驚唔驚

香港係一向好撚多呢D撚狗野
但個目標好清晰主要係D師奶/岩岩畢業/上左年紀果班

係呀 我朋友都係cancer佢地叫佢唔可以入院 只可以食佢地既野 中間仲有好多精神轟炸 我真係要屌7佢地班仆街

冇錯呀 比錢讀完佢地個課程就叫乜9治療師 中間當然要比好多錢 間野真係賺到笑 仲有間野好多所謂治療師都好濕9

早幾年有間ecosway, 中文叫科士威
同藥房一樣賣下平野撚下師奶阿伯
熟左就會引你玩傳銷賣佢D垃圾

做官都唔會叫我司而係自稱本席，加個我字係前面根本好奇怪。

早幾年有個傻鳩同學sale我
叫我同佢買個能量牌, 好似6舊水
問佢有咩用佢話能治百病

佢地無sell你話ph唔同既水好健康咩 但感覺水ph值呢d野無用 落到胃都有胃酸 利申科學盲 但太貴屋企人無買到

唔撚係呀，咁仆街？停藥加速死亡喎

係咪而家改左名叫cosway, 感覺上同amway一樣
一堆不知明牌子cheap野賣到貴一貴, 最多叫貴夾唔抵
今次呢間野用埋doulton個名擺明呃人

推！最撚憎騙子！

一直都有呢啲搵笨柒野,
乜野能量分解水份子, 將H2O電解做氧氣同氫氣咩

反正做得傳銷你都知佢賣果D垃圾既水平

最把火既係呢條友講：

你有無俾佢睇個EMAIL

好想知佢地班洗腦者點答

真係勁仆街 根本就係用啲病人最弱嘅心理去洗人腦
叫人簽紙出院 倒撚左醫院比嘅藥
啲所謂治療師去探病幫佢買療劑(係買呀 要比錢架)
之後洗佢腦話好返就可以證明佢地個療法點勁勁勁
我地班朋友勸極都勸唔到 見佢屋企人都無辦法勸到佢
最後過身啦 間野又唔會理 反正唔關佢事咁
正仆街黎 呢啲人真係睇佢幾時比天收

成班不學無術老MK走出黎自稱治療師
真係人唔笑狗都吠

雖然唔識濾水器既野
但樓主好有心
Support!

我朋友個case都差唔多 痴線 都唔知年中害死幾多人

水喉佬揮手區

我自己就用 Everpure H104

屌你老未前幾日流鼻血
比老母見到 想隊啲濕鳩療劑我食
我唔so佢 佢就覺得我對佢差

一大堆所謂療劑 我諗唯一有小小用得個包乜鳩膠性銀
個口生飛滋 浪一浪口 過一兩日好返

仲有之前返工時感冒
係萬0買咗盒幸福傷風素個啲藥
比老母發現 居然比佢話 點解唔食順勢

好坦白, 其實飲多啲水, 食多啲維他命c /橙/ 檸檬, 加上足夠嘅休息. 就係最好嘅 治療方法.

如果嚴重嘅真係唔得, 我情願 搵個有料啲嘅中醫睇睇 清一清個底.

PUSH

以上產品, 可以當health food咁食.
某程度上可能有啲用, 切勿用作治療方法.

其實我建議你可以上iherbs 自己search一下.

應該都係幾十蚊港紙一樽. 想繼續保健就自己買嚟食.

膠性銀 可以話係有殺菌功效, 有需要嘅話 小試無妨. 副作用 應該 少過食抗生素.

不過長期係咁食, 就一定唔得啦 !

等陣食到銀中毒, 個人藍色一達達 都唔知發生乜嘢事

入到醫院仲要畀人笑戇鳩

Hk01 做野啦垃圾

小事ok
大事唔好靠佢
同埋講真飛滋用西瓜霜咁平兩日都好返啦

師兄好波, 睇緊你過往既POST學野

ching做mind body?

咩黎

冇啦，人搭人搭人，唔識佢
不過佢要駁實駁到，扮訓係叫唔醒

公司用緊呢個牌子 又係叫咩RO機

RO係一種過濾技術，好多牌子都有用

其實嚴格黎講係葡澳用先
唔知點解之後上左大陸
再落返香港

其實唔淨係香港
全世界都好多呢啲

之前有朋友未問過我情況下將我電話俾左個sales

賣吸塵機 扮上黎幫你免費除一次塵 實際chur到你仆街

勁嬲 無俾條友上黎

原來如此

屌佢老母乜撚野膠性銀
睇完解釋真係得啖笑

香港有咩公司信得過

無

將來若然 送中條例 通過
蝗蟈屈你返去就杰
正評係給畀 正義撚！

買返道爾頓囉，都係3千左右
個啲會加返礦物質入去嘅就可以近萬

睇到順勢療法幾隻字已完

睇到又點
班垃圾呃得人就預咗俾人踢爆嫁啦

其實有冇D平靚正同唔使換消耗品既濾水器?

但成日見人話Axway呃人錢

佢哋會叫 做DEMO。入去做就要交電話，自己搵人做DEMO，直到有人上釣。冇老底，冇屎忽。

冇D咁既野。

用銀製水龍頭ok
天然殺菌

有用amway濾水 好似冇咩用咁 d濾心勁撚貴

氯呢？鉛呢？浮游物呢？

佢係貴在個紫外線

完
Email 咁答係好清楚，都唔知質疑乜野。
人地如果係未求證，就唔會正面咁答，只會叫你比多 D 資料佢 check.

唔通重要問人 are you sure? Can you double confirm with your boss?

除非你另外有證據懷疑可以提出

再查就唔係我做到既事啦。

傻鳩先會買

3M咁撚大間公司，出既濾水器又平又好，睇唔明點解仲有咁多傻仔中伏

同d賣咩乜鳩能量水既一撚樣
成班友著曬老西咁去同人裝水機 打曬飛機文 咩幫到人又剩
重點係呢個年代中有人信 俾成幾皮嘢買部水機

無質疑喎大佬
想睇下有冇料再俾人地公司查
有多啲料人地可能可以採取法律行動

用緊pur, 係咪除左好快要換芯之外冇乜問題

係呀，如果係一人生活好夠用架

欣賞巴打求證

乜撚野係「我司」
好地地講本公司唔撚得 柒到

00後？

大陸仔？

鄭華達 說文晬語 「司」與「公司」
返回

回歸以後，經濟向北望，連語文也以內地習慣為尚。就像「貴司」、「我司」，本是內地用語，現在卻「風行一時」，常見於港人的書信。所謂「貴司」、「我司」，猶言「貴公司」、「我(本)公司」。在公文中，這類省略詞十分常見，例如「貴校」、「貴社」。「校」本指「學校」，例如《左傳》︰「鄭人游於鄉校」；「社」亦有「集體性組織、團體」的意思，就像詩社、棋社、合作社。因此，以「貴校」簡稱「貴學校」、「貴社」簡稱「貴報社」，完全沒有問題。

至於「司」，一開始便是官家用語，或指官署，或指官職。時至今天，「司」的官家味道仍不減，《現代漢語規範詞典》便指「司」是「中央機關部下的下一級行政部門」。「司」在香港，一樣保留傳統的用法，充當部門首長的職銜，例如「政務司」、「財政司」。要言之，「司」由始至終都沒有「公司」的意思。從這個角度看，將「貴公司」簡稱「貴司」，難免有點不倫不類。

鄭華達

(筆者為中文系碩士，語文教師)

巴打有無tg啊？好有誠意搵你揀同裝濾水器

3人，3個月換一個

我都用梗，好像話政府機構同埋學校都有用

3m 一年1000$

我司

一睇就知ON9

難分真與假

我個friend 寫撚咗我個名呀
個sales 第一次打嚟我返緊工，話唔得閒傾
佢問：咁你幾時方便傾
我：最快8點啦
sales: 我哋收咗工啦喎
心諗你有佣分架，咁都懶
第二次打嚟我直頭話唔會買
佢話：你朋友話你屋企有養寵物喎，真係唔試下？

係好痴線架。同學都唔會放過

光和呢

學到野，

推！ 支持樓住搞到佢哋收皮

3M都唔係飲得落口囉

信呢d療法嘅人 本身都無智商嫁啦
由佢俾人呃下錢 促進經濟

我屋企人都係錦🤮入撚左去做.當佢神個拜
明明中學都未畢業.入到去個仆街杜家麟要佢地啲所需治癒師改個卡片全部做大學教授🤷🏽‍♀️你地有冇聽過身為一個大學教授但成篇英文都唔識要人翻譯？？？？
重有個死仆街去澳門跌斷個條肋骨.叫人唔好信西醫.但自己就入撚左去醫院做手術🤷🏽‍♀️🤷🏽‍♀️
等天收喇佢.終於有人講依間公司.快啲屌到佢摺埋唔好再比佢害人

放佢上海關同東張西望加蘋果喇屌
呃埋呃埋自己就住豪宅.信佢既人就比佢害撚死🤷🏽‍♀️

老母戇鳩鳩中咗kangen個sales嘅幻術，係都要買，為咗部濾水器嘈確係無謂

最嬲係今年bonus分得好，年頭先比咗三皮嘢佢

柒到， 10後？

呢堆垃圾通常唔熟唔食

屋企人買咗toray濾水器，
直接裝喺水龍頭出水位，自己換濾芯，
呢啲有冇用？

點會係衰野, 原理係好架喎, 只係幫助係咪真係咁大, 就睇你點睇
舊時邊有D咩濾水器, D 廢老咪又係長命百歲阻住地球轉

我都覺得而家D人愈黎愈脆弱。生完仔又要食咩補品，果頭近又要養生。
但D鬼佬又天生天養咁(可能我見識少)

但係英國道頓果邊會唔會仲有跟進?